便衣黑警監視公院 示威者跨區求診透露金鐘受傷即被捕

有咩事去私家睇

警方昨日用催淚彈、橡膠子彈、布袋彈等具殺傷力武器驅趕示威者，造成多人受傷。截至昨晚上10時，醫管局指衝突中共72人受傷（50男22女），分別送往7間不同醫院治療，傷者介乎15至66歲，其中2人情況嚴重。有醫生指收到同僚的消息，瑪麗醫院急症室昨日有異常多的便裝探員，他們站在近病人分流站及診症室，可以容易聽到病人及醫護人員對話；一名於登記處表示在金鐘衝突期間被槍彈所傷的傷者，經逢針後便被便裝警察查問傷勢，之後被帶走。另據了解，一名傷者正在瑪麗醫院羈留病房留醫，遭警察24小時看守。
相關新聞：【引渡惡法】歐盟發聲明：港府須尊重和平集會自由等公民權利

有醫生表示，昨晚屯門醫院也發生類似情況，一名15歲年輕人因發燒到急症室求診，警察也立即查問病人求診原因。另有醫生目擊警察於九龍西聯網一間公立醫院外科病房帶走一名女傷者，雖然未能確定傷者是否金鐘的示威者，但警察的舉動不尋常。
公共醫療醫生協會會長馬仲儀向《蘋果》表示，此情況十分有問題，院方有責任讓醫護人員在安全的環境下工作，院方應要求警員回到站崗，否則醫護人員可能會犯上洩露病人私隱的專業守則。
相關新聞：【引渡惡法】數百港生倫敦經貿辦外集會 高呼「林鄭下台」

曾任佔中行動秘書處義工、現職律師的陳玉峰亦在facebook透露，昨日有一名傷者特意轉到九龍的公立醫院求診，遭駐院警員查問時指從金鐘前來即被逮捕，提醒傷者不要向醫護透露與傷勢無關的資料，例如被誰打或在何處受傷等。
陳玉峰指，該名傷者昨日在金鐘受傷，即時得到港鐵職員幫助，但他拒絕登上港鐵安排的救護車，特意在義工陪伴下，轉到九龍的公立醫院求診，但因傷口奇怪，護士通知了駐院警員，傷者遭駐院警員查問從哪裡來時說了金鐘，即被遞捕。
她指已離開港島的傷者到別區求醫都被捕，擔心會否令傷者不肯求醫。她引述公院醫生黃任匡提醒，傷者最好不要向醫護透露與傷勢無關的資料，「是槍傷就說槍傷；是棍打傷就說是棍，但不要說是誰打、不要說地區等（咁黑社會尋仇都可以用槍／棍架）。醫護無權迫你說與傷勢無關的事。如是姑娘召來警察，你更必需行使緘默權唔答警方」。

她指只有公立醫院才會有駐院警員，私家醫院並無，故擔心被捕可到私院求診，但她亦提醒私家醫院可能不肯治療槍彈傷口，而警員亦無權取得醫療記錄。

黃任匡亦在facebook提醒，如受傷入院求醫，醫護人員只需知道受傷的相關資訊，如是否遭子彈打中、或被棍毆傷等，「呢啲資訊對醫護人員嚟講，係有用嘅。但至於你本人係抗爭者、路人、暴徒、警察定黑社會，以及當時你點解會出現喺現場、點解會畀人打等等，其實呢啲資訊唔係必要，亦都medically irrelevant」。
他並說，醫生、護士、專職醫療人員或其他醫院員工，若無法庭命令，並無責任、亦不應該向病人親屬以外的任何人透露病人資料，「唔理有冇著制服、膊頭有冇花，任何人都一樣。因為讓病者有機會得到最佳治癒，係我哋嘅天職。而如果我哋唔好好保護醫院入面嘅病人，就會有傷者太驚而唔敢黎醫院，延遲醫治。保護病人私隱，係最重要嘅專業操守之一」。

大家小心，只講傷勢，其他資料一律唔答

推